換amd cpu後經常死機

而家全部setting行default，最近成日打打下機彈game/黑mon
之前用9400F都冇事
有冇巴打知可以點搞
Thanks

CPU: AMD Ryzen 9 5900X
MB: Gigabyte B550 AORUS PRO AC ATX
Ram: G.Skill Ripjaws 3600
SSD: ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
GPU: Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 2070 Super
PSU: FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
Case: Thermaltake Commander C35 TG ARGB Edition ATX
Cooler: Gigabyte AORUS ATC800 CPU Air Cooler

換返煙條

老實講呀，呢度咁多人成日amd yes，又屌人用intel，我自己用amd既體驗真係好差，intel從來都無出事，打機都係想求開心者，邊個想做埋工程師架，貴少少玩得心安

廠機啦

似牛牛

主因係ADATA XPG SX8200 Pro 1TB

散熱有問題

唔關amd事

所有關AMD事既問題
一律唔關AMD事
AMD YES!

好似係

壞顯示卡

同埋呢條一定係油耳list

三尖八角
火牛唔足火

adata gigabyte tt
faroll砌就問油二啦

建議你睇下Event log會唔會有出現whea logger
有嘅話你可能要試下你粒u本身pbo穩唔穩陣
目前就我觀察下 AMD bin cpu 太進取
有一定百份比數量嘅CPU defalut pbo + core performance boost係會唔夠電壓炒機
通常呢類cpu會需要係offset落+0.05V vcore / curve optimizer positive +5

就呢個網結論就係如果你中呢類體質差u
而你試過板reset optimized default 又行過係會pbo炒機嘅話就 RMA
理論上就係你粒U連stock都過唔到關

你換完底板CPU有冇重裝Windows

同埋Adata SSD、技姦底板+GPU, 你係咪水魚嚟

650w好蚊 應該唔夠火

有冇藍畫面彈過出嚟

有重裝
換料前買

換電腦其實都好麻煩，一樣野有問題要遂樣慢慢試。

唔OC應該夠?
2070S 250W
5900X<200W
點都上唔到600W以上掛

650W應該夠啦...就算係Full load都唔會超過250W

一陣睇下
我都覺得係電壓唔穩

我用Ryzen用得好好地

stock 都fail 可以直接rma換新 不過有排等

如果你本身用pbo建議量力唔好亂加
pbo本身都已經落幾重電係單core
真係cpu有事與其靠加電等cpu死撐你都係睇下鋪肯唔肯同你換比較好

(6950x死過經驗覺得cpu如果出現呢類情況通常都唔會長命 )

聽落似 driver 問題多啲

你呢條list法奧味咁重既

同意，條list浸法奧味出曬黎

我都認同呢位巴打，有唔少amd u唔穩定死機係因為電壓問題，網上都好多人講過

睇返Window Error Log先

你插ram有冇跟足說明書？

Bios有更新過？

Adata SSD，技姦板技姦display，平價非模組牛

btw RAIDER 接近FSP最廢嘅model

伏到癡線

個頭大撚到大頭嬰咁 用2070S
塊板 GPU COOLER都要用技...
SSD用紫光DIE
仆街水魚LIST到....得條RAM正正常常

重裝完一樣死機都幾大機會係硬件問題，有無試過clean boot？同埋有無update windows

丁仔都叫你推高d個post架啦，又有苦主

唔係紫光DIE

保持車距先,樓主一日唔認都一日可以兜做自己砌既

ADATA 唔換料
同妓女要處女牌坊有咩分別

Sx8200 pro 一直downgrade用料

Tomshardware 有講

差咁條adata ram就可以召喚連登神龍出黎

都係crucial同埋三星好我愛crucial

Hynix 果條都ok 只係海外市埸有

之前已經爆出用大陸紫光die出事

唔縮呢度縮個度邊有咁平比到你，好似抽獎咁，抽到條品質過關既咪可以keep住用，我之前都比adata雷過，所以絕對blacklist。
自從跟crucial，gskill之後電腦好穩定

你要睇返Window error log

你塊板有debug led 有冇卡過？

屌佢老母,pbo俾成1.45v電,想電死我粒u

自動超頻本身係咁

你安全電壓請人手固定行

而家2間廠都係官方超頻完出街

照計其實官方個電壓唔係已經好保守啦咩？點解會出現不穩定問題，同埋amd d cpu好似成日有電壓問題，但係intel好似唔多覺咁

INTEL自動超

唔準你地講amd壞話
掌嘴
一定係用家問題
信專家

超撚到1.5v上5.3

堂巴原來都反amd

你曳
我a粉黎架

乜唔係主要睇散熱能力高低，就真係可以自動上到官方最高頻率咩？定係你個意思係話超得高過官方個最高頻率

其實你可以留意下intel thermal velocity boost 呢個boost 開左一樣大電

開程式個下TVB落去電鳩佢呀嘛，好似話會開快左，唔知係咪，我未轉10系intel之前都係用amd ryzen2，覺得好似無乜分別

自動師

我真係唔知係咪呀嘛，唔好笑我

印象中 INTEL係無自動
跟板廠個設定
我粒97K 用MSI禁落去都係比1.3(GAMEBOOST)
試過9 SET都係比1.4摸底 先炒RAM設定要RESET

第一次聽A粉講INTEL都有好鬼正

你可以理解佢係intel版pbo

兩間廠都係預設Disable

反正唔撞功耗牆下 一直Boost 保持單核Performance

缺點就係頻率經常浮動 而且大電 散熱唔好降頻好勁

咁我就唔知 我係10700配z板，平時用都係官方最高個4.8ghz頻率

Intel 10代己經有ppt介紹呢個boost 自己Google 下

NON K 插Z板
ＲＩＣＨ

一樣用咗兩年都正常
係唔係火牛唔夠力

咪話97K

我見靚d既中階板都差唔多價，就直接上Z板算數，但係Z板可以超高d條ram wor，本身想10600k，朋友叫我加多幾百上8核

6核夠啦 邊有$

intel auto oc可怕嘅唔係vcore而係vccsa
落4000mhz ram開xmp唔理佢佢隊1.35v去sa做瓜你粒cpu imc問你怕未

MSI的確係有自己底板嘅Auto oc
好似係叫做oc genie
的確有如上面所講會亂咁隊高vcore

有時間既 就手動Enable PBO 再手動 set voltage and frequency
慢慢就會揾到一個最好既位

利伸 用左兩日時間
5900X PBO All Core 4.70 1.268V
FPU燒左二十幾分鐘都冇事

「幫人砌機,唔想有手尾跟嘅話,一律揀intel」
相信呢句說話,唔會有人反對
換個角度諗下句野啦

睇你用途 有時你要多核心用途而且performance不差只有amd比到

幫人砌一定intel+n記卡

除咗上面講CPU電壓, RAM頻率都可能有影響, 以前條RAM Set 3600有時都會黑一黑Mon, 甚至直接成部Reboot
之後Set低一級, 好似去到34XX定35XX之後就無再遇過同樣情況

上親d科林關於砌機既
總之一有人講砌intel就成班傻閪爭住衝出黎笑你傻仔
吹到amd幾神幾勁 intel就垃圾屎廢物傻仔先出

一陣試下set高少少電壓，再唔得就降埋ram

你唔係話已經all default咩，ram有咩好降

Ram行緊XMP sor

睇返過去個10年內,唔會有creation野係冇咗amd就唔得
唔好話12核,絕大部份software連10核都未optimize好
不過市場對核心數需求上升已成事實,intel真係要做返D野

用家問題

試下轉xmp profile?

Amd yes

有冇跟住說明書插ram?

有啦
冇插錯

唔熟砌機amd 啲嘢唔好搞
3600 +5700 xt 苦主 慘過食2舊屎
砌嗰陣仲信咗連燈仔amd yes

你去window 事件檢視度睇下最近有咩error導致reboot 先

小弟adata d41同8200pro
用咗成年都冇炒過仲超左上4266 c18
仲係開心使用中

我今日斷埋針腳

amd唔會有事既

display card 有人 amd yes 過咩?

除咗礦工同 debug 工程師

AMD YES

賣返出去
張卡升咗值

係真唔係真
但賣咗而家呢啲時勢點買到新卡

少研究電腦野
咁岩上年壞左notebook 諗住轉返枱機
貪新鮮用amd 平平地砌左部 3600 + 5600xt
都係諗住普通用
Dllm個體驗真係好撚差
本身已經少打機 諗住有陣時同fd 齊人打下csgo
屌你間唔中打打下rank
就綠下mon比fd 屌我係到troll game
最撚離譜試過 緊火諗住打個靚J
睇睇下AV都綠MON
個下真係好撚想打爆部機

嗰陣新出個個話咩5700 xt 性價比高 n 記收得皮
一定唔係而家個口風咁

所以唔好太信連登仔，要睇埋其他人點講，太信連登仔屎都有得你食

到而家性價比極高應該都無錯

係無 mention driver 極拽啫
無講大話但陰9人系列

😂好多amd 粉，換2次amd 都食左屎，同一套件，換番intel 板+U就玩左3年未換過

認同 我用緊第一代1950x 係window轉個power plan都可以死機 搵左好耐先知原因

我就係咁，用緊asus b550i mb, 想請教下pbo 可以點set? 摸左好耐唔知點set, 粒u已經用amd master undervolt 左小小，係好左，但係都會死機

建議入bios set

有tdp undervol

其實我覺得有時唔關chur 粒u 盡唔盡事，我唔熄機，咩都唔開，無用2,3日都可以死 我都係用緊5900x 搭3080

上Itx 5900x + 3080 上隻好D既火牛

不過都係咁講。。。如果唔係對電腦好有研究都係用翻intel穩陣。。我個人意見

我用amd 5600x 一d 事都無喎touchwood

bios version?

我都係中過伏先咁講。。。雖然唔知關唔關粒amd u事但係我兩次用intel都無鑊氣，就算amd係抵玩我都係唔考慮，可能我同amd唔夾啦。。

用返intel啦，穩陣好多

粒5900x放畀我啦好嘛？

Itx 冇咩空間比D熱散 cpu + gpu 廢熱散唔出 自然會overheat 有冇考慮呢點

呢d 野， 老實講都係撞手神

睇下樓主燒機occt或者furmark有無問題先，再做埋memtest，更新埋bios update之類，如果都係唔得就大機會cpu鑊氣

都係咁講既，同埋中過伏的我就知道某d牌子都係盡量唔好選擇例如adata

貪平嘅一件起兩件止 你成條list都cheap 嘢點搵根源出黎

巴打砌開咩
我條list當年都算唔平

Itx都係睇風道同風量嘅啫
之前用qbx成部機慶過火屎
換咗tu150 idle同full load都低十幾度

cooler master 850?有無得再上？

我用緊ncase, nxzt aio, 其實打機都係50 度左右，不過都諗緊轉自組水，同埋我唔係chur 盡個陣死

我粒2600X一路under volt少少都無事
不過ram淨係行到2933行3200會藍mon

試下係bios undervol

Set佢行 65w tdp pbo setting

Edc 90
Ppt 87
Tdc 60

係咪礦卡當新卡賣? 我之用intel I5買左張2手卡都會不穩無定向hang機，仲要開唔到機試多幾次先開到。但有時又玩到好順

我5600X全部setting default，ram開xmp上3200mhz，砌咗個幾月so far咩事都冇，隻火牛450w已經用咗五年都冇事

我上年 12 月砌新機， 5600x 加 3070, 800w 火牛， 乜事都無
題外話，好彩早少少砌機， 而家完全無貨有都貴到on9

見到呢個情況5600X食炒價都唔難過，用得開心就算

完全同意呀屌！！！ 我都食左幾舊水炒價， 果下都覺得自己太心急
而家睇番

5600X個價回落返，不過有冇貨就唔知啦

少部分AMD連預設PBO2都過唔到

我有玩8086k
有玩5950

amd 真係高手向好多
我都唔明amd yes咩
amd 要試bios 要睇邊個夾cpu
夾完u 要再夾ram

真心
唔太熟電腦，用番intel
啪著，開機 ，xmp, game mode

amd xmp game mode 都有機會炒
所以新手勿近
釋放多d cpu出泥，依家短缺

xmp係intel野，amd易炒都正常

xmp只係超頻profile
出廠測試超到 但amd平台超唔返?

好多時都係
由其舊ram
最理想 對番板廠ram list

大戰成點
Amd yes買到返黎乜都行auto
有乜用

14nm++++++落後
Amd yes
Fc你都曳

都係果句B die世界第一
望清楚係講緊貴果堆

我部 ryzen 都有一樣問題
換哂 cpu ran 底板 ssd 水冷 psu 都係出事
最後發現可能水冷軟件改變電壓
用command 修正power plan, 令系統即使重新啟動後都用 ryzen balance而唔係Windows預設平衡
刪除底板控制與檢查軟件

用左我差不多一年時間debug

結論
買amd 唔做工程師會比人笑用家問題

問題係full 就過啦

試過 最後nvidia驅動問題 用返舊版無事

打機會fullload?
咁要買粒5950x
再多春d

我講緊顯示咭

好深奧

amd 高手u
intel 新手welcome, 高玩又得

叫大家唔好再玩amd
留番多d貨俾其他人嘛

三日唔埋
就見到有人屌amd

我由 K6年代到依家 Ryzen 用咗好多粒AMD CPU都冇問題
其實有問題o既會唔會係 閣下o既智力?

Intel不了咁垃圾

咁教下樓主

係係係,用家問題呀麻

連登標準 用家問題一句唔埋就屌落去心地智障

跟本 係人唔得

事實既野
唔好講出黎麻

我又無事

我ryzen都無問題喎.. 由1代用到而家5代 代代都試超頻試到曉飛 都無出過事..
我懷疑閣下...

用AMD並成功解決問題證明你已經成為左一個合格既電腦愛好者

啱呀，而家intel 10400F一千出頭就買到，AMD 3600要成一千二先至有。

技姦唔用得 牙石又唔用得 ASROCK又垃圾
連登仔好難服侍

3600 + 1650 SUPER
XMP 3200
用左半年無問題

呢個問題 我試過ram 3200 超上3600 加到1.45v都唔得 會出呢個log 會間中彈 game
減到35xx就冇事

除咗cpu core問題 都有機會係超 ram 唔穩定

97k用家:

我都想死機

Soc唔穩陣 if 唔穩定 都會出whea

而家買先傻 點都等11代先買啦

AMD就唔使講 無貨

10900kf換乜好
11代得返8核

咁睇核數即係你用嚟3d設計呀 transcode 呀咁 咁樣就唔使換 等12代

如果剩係打機 咁8核同10核係無乜分別 11代ipc提升重要過嗰兩粒無用既核

b die好似得intel先有用
用緊amd表示買咗3600c17但連超3600c18都會fail更唔好講c16
但係超3200c14係完全無問題
利申 8GBx4

Intel 轉amd建議重裝windows一次
之前條ram一過2666就好易freeze
重裝完無再試過

r7 1700超頻用到依家咩事都冇,仲要廢板

唔駛換...等12900K

有無咁好體質
我個粒要1.3 先4.7

巴打有無用ctr2.0?

冇啊 純粹用BISO超
感覺multi core唔大分別
遲下再研究下用CTR 2.0 黎多次

體質唔夠膽話好，再上4.725就會開始唔穩定，電壓由1.268到1.375都試過，FPU燒唔過15分鐘

板真心只係得紅石同七星用得落手 妓家真係

認真講
自己無能力google就叫幫你砌機條友整啦
電腦死機幾千個可能性
純文字討論係無用

咁快又換rich，係都等12代，話曬煙換執行官，又同tsmc傾，可能到時有新搞作正野

唔好講真話 amd就算有事都係5% 人有事
有95%人會屌鳩你

我都中過伏，ADATA 唔太穩定。

已經比人咬緊啦,用家問題

記得有一篇新聞講5950x有隻友買左十幾粒
一半有問題詳細好似係core有事
好似係
有錯請更正

一半？😂😂😂

而家產能咁緊張 變左優先比高利潤產品線 即係Server & Oem 靚Die大部分留比佢地 比果堆差DD下放家用 未計封裝果邊又產能問題 有cpu損壞情況一定會有 而家係家用市埸果堆體質差異大

好似唔係呢單

過來人，依家行緊Default先冇事

你果個case 行pbo2 減電要睇粒u 體質

Kernel power 通常係cpu 超頻不穩定

我最近兩部機都係amd 的確係兩部都有d問題

第一部係第一水ryzen 1700，粒u xmp3200都行唔到 會random crash, 咁xmp係intel標準我當佢唔full support正常

第二部係5800x，一拎返黎裝windows已經中usb問題，經常性會mouse keyboard無反應一兩秒 插住隻usb手指又會無啦啦disconnect

最後跟reddit班大佬將pcie改做manual 3.0至勉強用到，但即使係咁果幾個usb 2.0頭都係有問題

自己間唔中會插interface落電腦錄結他又考慮緊換usb dac插喇叭，所以都幾影響使用體驗，一直到上禮拜reddit有人出post講大家先發現呢個問題係幾咁common跟住怒屌到amd官方要出acknowledgement話搶修緊

平心而論amd性能係好過intel但因為usb問題諗住如果黎緊intel出11 th gen果陣都未fix好就賣左塊板同U入返藍營算

我都有過usb問題 我用緊5600x

我就將dac嗰條usb插落去chipset度 出事次數會少咗 較pcie都有幫助

不過講真 要超頻都係煙條比較容易 我等到藍營解決到進程問題就會立即轉返過去

cpu 平均溫度係？

打機7x度

我開pbo2好唔穩定
粒u體質應該好差
加咗電壓暫時呢兩日都冇事

上連登問野晒鳩氣
9成人只要同佢唔同配置 唔同牌子都會話你水魚
咁多年黎AMD都係兼容性差
不嬲都有小數人有事
不過連登個個傻鳩剩係會amd yes

佢條標準悠二死貨list都唔屌得嘅話 連登摺咗佢算啦

兩部AMD
2700果部冇事
5950X就中體質差u

上月由4790k >5800x so far so good

我用Intel都間唔時藍Mon

正如咩都唔識既人,班傻鳩成日叫自己學砌
出左事又屌人點解唔比80蚊人地砌

sx8200上年已經講左出事
有人爆用料轉左大陸野
時不時出現reboot/開唔到window既問題

我間唔時都死機 得滑鼠識郁 但死機時間唔定 又唔係成日

SSD只揀samsung

好高
resell方面
2070s都無佢咁高

淨係你句體質差下放家用
我已經笑左

諗起毅進巴，勸住佢最好intel最後選左3600
結果藍non幾十次，t記同你都搞唔掂
最後我講既cpu問題好彩t記試左粒u換左先無事

下放體質呢句真係....
利申我係唔係幾鍾意t記戈次水9毅進買window又真係水到

用厭intel > 棒amd > 中伏> 轉返intel > loop

都唔係第一次發生
不過連登多中小學雞第一次砌機先會揀amd
年紀大少少都寧願輸少少效能 穩穩定定